香港仔中銀ATM縱火案被告獲准保釋 錢禮:被告年紀尚輕 一旦定罪可考慮監禁以外刑罰

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#20200212香港仔 #保釋覆核

温(16)‼️已還押逾40天
縱火（中銀ATM）
第200章《刑事罪行條例》第60條

控罪：被控於2020年2月12日在香港華富（一）商場地下22號舖中國銀行（香港），與另一男子用火損壞一部自動櫃員機、一部存款機及一部支票存入機

背景：2020年2月26日首次提堂，在 #香淑嫻裁判官 席前申請保釋被拒，3月4日向 #徐綺薇署理主任裁判官 申請保釋再被拒，案件原押後至4月22日再訊

同案另一被告已在3月9日獲 #張潔宜署理主任裁判官 批准保釋
控方現不再反對被告保釋

裁判官向控方確認基於被告年紀尚輕，一旦定罪監禁並非為本案唯一可能刑罰

✅保釋批准✅
保釋條件如下：
擔保金$50,000
2位人事擔保各$20,000 [共$40,000]
不准離港
交出所有旅遊證件
在報稱地址居住
任何地址更改須在24小時前通知
每週報到2次
宵禁令2000至0630
禁足令：案發範圍

案件押後至5月28日1430東區裁判法院第一庭再訊，等候進一步調查

SOURCE: 法庭文字直播台

好！

錢禮真係算係咁...

呢d都唔駛點推，有心留意嘅都有sub個channel
貼上黎當喺連登留個紀錄

推

希望大家多D留意直播台同關注組

錢官難怪支那人成日屌佢

錢禮係正常法官，以往判斷都公正，無太大爭議性
如果香港多幾個正常官把關就唔駛做喪屍

次次睇完都好灰

agger …

話je, 無立法權，法官只可以好「公正」咁執行惡法，好似公安條例咁。

「法治」本身就要有制衡同民主。

比著前幾日個女人，一定唔比保釋再踩多幾腳

係未就算唔監禁，就判入更生中心？
同埋有案底？

如果係佢審區軒。。。

除左唔比gphone去歐洲(第1次又批左佢去台德美)
其他都真係無乜可以挑釁

更生同坐監有分別
犯左法判罪成點會冇案底

差婆喺裁判官中不嬲都係公平𠴱批，係兒燈仔不理總之有利判決就好官，不利判決就藍官咋嘛

可以3年後話自己冇案底

但係彭寶琴陳碧橋杜浩成呢三隻都係人渣

陳碧橋退咗休9年啦，佢之前唔夠人客串吓，佢做官時已經俾上面屌到7彩

唔係為錢可以評輕D

徐步高案 三案合併全部一齊審 係佢嘅決定 仲起死因庭問陪審團覺得有冇罪 當時引來法律界嘩然 因為死因庭唔應該涉及判斷刑事對錯問題 死因庭應該只係講有關死因